Ik heb haar geobserveerd in de rechtbank, en Ik heb haar op straat gezien door de gevangenis.
Laat mij maar mijn lift optillen vinger--!"
Ze leek het op te tillen (de ogen van de luisteraar waren altijd aan zijn krant), en om het te laten vallen met een rammelaar op de richel voor haar, als als de bijl was gevallen.
"De burgerschap is geweldig!"
kraste de Juryman.
"Ze is een engel!"
zei De Vengeance en omhelsde haar.
'Wat u betreft,' vervolgde mevrouw, onverbiddelijk, haar man aan het toespreken, 'als dat zo is afhankelijk van u - wat gelukkig niet zo is - u zou dit redden man zelfs nu. "
"Nee!"
protesteerde tegen Defarge.
"Niet als het opheffen van dit glas het zou doen!
Maar ik zou de kwestie daar achterlaten.
Ik zeg, stop daar. "
"Zie je dan, Jacques," zei mevrouw Defarge woedend; "en zie je, ook, mijn kleine wraak; zie jullie allebei!
Luister!
Voor andere misdaden zoals tyrannen en onderdrukkers, ik heb deze race al lang in mijn register, gedoemd tot vernietiging en uitroeiing.
Vraag het mijn man, is dat zo? "
"Het is waar", zei Defarge, zonder te worden gevraagd.
"In het begin van de grote dagen, wanneer de Bastille valt, vindt hij dit document van vandaag, en hij brengt het naar huis, en in het midden van de Wanneer deze plaats 's nachts helder en gesloten is, lezen we het, hier op deze plek, door het licht van deze lamp.
Vraag hem, is dat zo? "
